\documentclass[TamaraIvanovicMasterRad.tex]{subfiles}
\usepackage{subfiles}
\documentclass[12pt,oneside]{memoir} 
\usepackage[latinica]{matfmaster} 

% ------------------
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
% ------------------
\begin{document}
Unapređenje i konstantni razvoj Interneta sa sobom je dovelo do napretka u mnogim oblastima među kojima je i digitalna televizija. Ova oblast se konstantno razvija, a samim tim i uređaji koji se koriste za gledanje digitalne televizije preko interneta (eng. \textit{Set-Top Box}, skraćeno STB). STB uređaji imaju integrisan operativni sistem Android (u nastavku OS Android) \cite{book:oreillycookbook} što pruža mogućnost da rade skoro sve što i svaki Android uređaj. Zahvaljujući Androidu moguće je povezati se sa ovim uređajem putem mobilnih uređaja i zadavati mu komande. U ovom radu biće opisana implementirana aplikacija \textit{Daljinski za digitalnu televiziju} koja ima za cilj da pruži korisniku kvalitetno korisničko iskustvo. Pored povezivanja na željeni uređaj i zadavanja komandi kao na regularnom daljinskom upravljaču moguće je zadavati glasovne komande. Za ovu funkcionalnost je potrebno obezbediti pretvaranje audio zapisa u tekst. Kompanija Gugl (eng. \textit{Google}) pruža interfejs za programiranje aplikacija (eng. \textit{application programming interface}, skraćeno \textit{API}) \cite{sajt:googleCloudApis} koji se zove \textit{Speech-to-Text} \cite{sajt:googleSTT} i koji omogućava korišćenje servisa koji uz pomoć naprednih tehnologija vešačke inteligencije precizno konvertuju govor u tekst. U paraleli sa ovim načinom koji pruža i podršku za srpski jezik implementiran je i standardni način za prepoznavanje govora koji je dostupan u okviru standardne biblioteke za kreiranje Android aplikacija.

U poglavlju \ref{sec:android} opisuju se istorijat i arhitektura Androida. Zatim se uvode glavne komponente svake Android aplikacije. Sekcije koje slede nakon ovoga govore na koji način je Android povezan sa STB uređajima i kako je programski jezik Java pronašao svoje mesto u implementaciji Android aplikacija. Na samom kraju poglavlja dat je osvrt na mogućnosti koje pruža upotreba \textit{Google Speech-to-text API}-ja i dato je objašnjenje kako koristiti ovaj \textit{API}.

Poglavlje \ref{sec:implementacija} opisuje implementaciju aplikacije \textit{Daljinski za digitalnu televiziju}. Polazi se od instalacija koje je potrebno izvršiti da bi bilo moguće implementirati aplikaciju. Dat je opis rada aplikacije korak po korak, sa opisom svih mogućnosti koje aplikacija pruža. Zatim slede informacije o potrebnim dozvolama, biblotekama i zavisnostima koje su neophodne da bi se aplikacija kreirala. U narednim sekcijama su navedeni resursi koji su korišćeni i kreirani zajedno sa opisom najbitnijih biblioteka, kao i sve klase koje su implementirane, kako su organizovane i opisane su njihove međusobne povezanosti kroz dijagrame klasa i paketa. Poslednje sekcije ovog poglavlja pružaju informacije o načinu implementacije i testiranju aplikacije. Dat je bitan osvrt na način implementacije glavnih funkcionalnosti aplikacije kao što su pretraga uređaja, komunikacija sa STB uređajem i zadavanje glasovnih komandi. Pored toga upoređeni su predloženi načini implementacije glasovnih komandi i navedeni rezultati do kojih su testiranja dovela.  

U poslednjem poglavlju izveden je zaključak do kog se došlo pri izradi rada i problemi sa kojima se susretalo. Takođe, dat je i predlog izmena i unapređenja kreiranog rešenja.


\end{document}