\documentclass[TamaraIvanovicMasterRad.tex]{subfiles}
\usepackage{subfiles}
\documentclass[12pt,oneside]{memoir} 
\usepackage[latinica]{matfmaster} 

% ------------------
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
% ------------------
\begin{document}
Ovaj rad je prikazao sve korake potrebne da se implementira Android aplikacija sa funkcionalnostima daljinskog upravljača. Svi koraci koji su potrebni za povezivanje, a zatim i način upravljanja sa uređajem su intuitivni za korisnika i poboljšavaju korisničko iskustvo.

Prilikom implementacije nailazila sam na izazove koji su odužili proces implementacije aplikacije. Glavni izazov je bilo to što je kompanija \textit{Google} prestala da daje mogućnost da se iz Srbije privatni korisnici registruju za njihove usluge. Tada je bilo potrebno naći način da se preko podataka neke kompanije kreira nalog ili da se menja smer rada. Iskoristila sam podatke porodične firme i na taj način uspela da nastavim u istom smeru. Drugi bitan izazov je bila integracija \textit{Google Speech-to-Text API}-ja. Zbog izbora programskog jezika Java za implementaciju aplikacije bilo je potrebno prevoditi protokol bafer koji generiše nove datoteke. \textit{Android Studio}-ju je često bilo potrebno više ponovnih pokretanja kako bi detektovao da su izgenerisane nove datoteke i dopustio da se koriste. 

Implementiranje prepoznjavanja glasovnih komandi na dva načina pružilo mi je mogućnost da sagledam prednosti i mane oba načina. Prepoznavanje govora je zahvaljujući mašinskom učenju i celokupnom razvoju programiranja i tehničkih mogućnosti uređaja postala kvalitetnija i pristupačnija i korisnicima čiji jezici spadaju u slabije zastupljene. Kvalitet kojim će rešenje biti dato u mnogome zavisi od uslova u kojima je snimak nastao - da li je snimano u bučnom ili akustičnom prostoru, kakav je kvalitet internet konekcije, kao i kvalitet samog tehničkog uređaja. Pored ovoga zavisi i od tečnosti i jasnosti govora korisnika koji snima audio snimak. Samim tim ne može se uvek očekivati velika tačnost dobijenih rezultata.

Jedna od prednosti korišćenja \textit{Google Cloud}-a je što dobijeni rezultat u sebi ima i alternativne verzije, kao i kolika je stabilnost pruženog rezultata. Samim tim moguće je birati koji rezultat će se koristiti dalje. Ovo rešenje pruža mogućnost prepoznavanja velikog broja jezika i dijalekata jer je obučenost modela koji se koriste na visokom nivou. Upravo zbog velikog broja podržanih dijalekata pokazalo se da ovo rešenje bolje reaguje na srpski akcenat pri pričanju engleskog. Ovaj API nudi širok spektar mogućnosti za prilagođavanje prepoznavanja govora, uključujući mogućnost postavljanja modela prepoznavanja, frekvencije uzorkovanja, alternativnih jezika i mnogo toga. 

Što se tiče standardnog načina implementacije kao prednost se izdvaja što je besplatno za korišćenje. Takođe, ovaj način implementacije je mnogo lakši iz razloga što su sve potrebne klase već uključene u biblioteke koje svi mogu da koriste i u svega nekoliko linija koda je moguće imati funkcionalan kod.

Sa strane vizuelnog efekta \textit{Google Cloud} pruža mogućnost programeru da osmisli kako će izgledati grafički interfejs u toku snimanja. Standardni način pruža predefinisani dijalog kome je jedino moguće promeniti poruku kojom se obraća klijentu. 

Mane predloženih rešenja su kompatibilne sa prednostima suprotnog rešenja. Kod rešenja zasnovanog na \textit{Google Cloud}-u manama se mogu smatrati naplaćivanje usluga i kompleksnost implementacije. Dok se kod standardnog rešenja kao mane mogu uzeti u obzir ograničena tačnost rešenja, nekompatibilnost sa određenim jezicima i dijalektima i nedovoljna fleksibilnost za prilagođavanje rešenja potrebama. Oba načina pružaju očekivane rezultate, međutim se bolje pokazao način pomoću \textit{Google Speech-to-Text API}-ja zbog svih navedenih prednosti. 


Potrebe tržišta se stalno menjaju jer se menjaju zahtevi koji korisnici imaju. Samim tim i ova aplikacija ima mesta za unapređenje. Prva stvar koja bi ubrzala izvršavanje i olakšala implementaciju je prelazak na programski jezik Kotlin i koriščenje svih prednosti koje ovaj jezik pruža. Testiranje je ukazalo na potrebu za refaktorisanjem koda i poželjno poštovanje čiste arhitekture prilikom implementacije. Prepoznavanje glasovnih komandi bi trebalo proširiti na skup svih mogućih funkcionalnosti koje klijentska aplikacija pruža, a skup podržanih fraza proširiti nakon anketiranja korisnika kako bi odgovaralo što više njihovim potrebama. Kako je rad usmeren na STB uređaje jedne firme značajno poboljšanje bi bila mogućnost povezivanja sa bilo kojim STB uređajem u okolini. Kako bi se ovo implementiralo potrebno je znati naziv servisa koji uređaj pruža i koji protokol za komunikaciju koristi što nije moguće saznati bez direktnog kontakta sa pružaocima usluga.




\end{document}