\documentclass[../TamaraIvanovicMasterRad.tex]{subfiles}
\usepackage{subfiles}
\documentclass[12pt,oneside]{memoir} 
\usepackage[latinica]{matfmaster} 

% ------------------
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
% ------------------
\begin{document}

%-------------------------------------------------------------------------------------------
Operativni sistem Android (u nastavku OS Android) je operativni sistem zasnovan na Linuks jezgru (eng. \textit{Linux kernel}) i pripada zajednici otvorenog koda. U ovom poglavlju biće reči o nastanku i razvoju ovog operativnog sistema, arhitekturi i osnovnim kompontentama. Kako je centralna tačka ovog rada aplikacija koja kontroliše set top-boks (eng. \textit{set top-box}, skraćeno STB) uređaje koja je pisana u programskom jeziku Java biće objašnjen i odnos OS-a Android sa njima. Radi boljeg razumevanja rada aplikacije ovo poglavlje će se osvrnuti i na značaj i funkcionisanje Google API-ja, kao i na metod povezivanja dva uređaja sa OS-om Android pomoću mreže. 
%------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Istorijat}
\subfile{istorijat}

%-----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Arhitektura}
\subfile{arhitektura}

%------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Komponente Android aplikacije}
\subfile{komponente}

%------------------------------------------------------------------------------------------
\section{STB uređaji za pružanje usluga digitalne televizije}
STB uređaji su namenjeni za pružanje usluga digitalne televizije korisnicima, a koristeći OS Android, ovi uređaji mogu da pruže mnogo više funkcionalnosti. Kako OS Android pripada zajednici otvorenog koda proizvođači STB uređaja mogu lako prilagoditi sistem svojim potrebama. Takođe moguće je koristiti \textit{Google} prodavnicu čime se broj aplikacija koje se mogu koristiti na uređajima znatno povećava. Pored ovoga moguće je pokretati svoje aplikacije koje će raditi samostalno ili u interakciji sa drugim instaliranim aplikacijama. Sigurnost aplikacija koje se kreiraju za STB uređaje je u stalnom porastu s obzirom da nove verzije OS Android donose sa sobom veću stabilnost i bezbednost. 

\section{Programski jezik Java}
U početnom periodu razvoja Androida programski jezik Java je bio među najpopularnijim programskim jezicima. Veliki broj dostupnih alata i biblioteka, kao i velika zajednica programera su doprineli da Java bude osnovni programski jezik za kreiranje Android aplikacija. Jedna od glavnih prednosti upotrebe programskog jezika Java je što je nezavisna od platforme (eng. \textit{platform independent}) na kojoj se izvršava. Razvoj složenih aplikacija zahteva veliki broj interakcija između komponenti gde objektno-orijentisane osobine dolaze do izražaja. Takođe, automatsko upravljanje memorijom i upravljanje izuzecima čine programski jezik Java pouzdanim izborom za razvoj ovakvih aplikacija. 

Kao što je već pomenuto pored programskog jezika Java kao zvanični programski jezik za razvoj Android aplikacija se smatra i Kotlin. Kotlin pruža kraću i jasniju sintaksu, sigurnost u radu sa \textit{null} vrednostima, a moguće je koristiti i Java biblioteke i radne okvire. Za upravljanje dugotrajnim zadacima kao što su operacije nad bazom podataka podržava korišćenje korutina. Prednosti programskog jezika Java za razvoj Android aplikacija su: veliki skup resursa za učenje, alati i razvojna okruženja pružaju stabilniju podršku za rad u odnosu na Kotlin koji je noviji, kompatibilnost sa starijim platformama i okruženjima.


\section{Google API}\label{sec:google}
\subfile{googleApi}
%\section{Povezivanje Android uređaja preko mreže}

\end{document}

